[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (36) A73/R3 記得更新

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
a6400 — 對焦更快，EyeAF，有反Mon自拍。

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Rii / iii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 56mm f1.4

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
T2875 f2.8: 巴打大推、抵玩

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

影開都係鍾意wide鏡
騰龍影出黎又麻麻
同埋唔想再帶兩支鏡去旅行
1635可以影埋人唔洗換鏡

如果少用12-15
1635gm絕對夠
補返枝50 or 55 or 85

尋日買左枝24.8z 定焦新手好難適應同埋成日手震
6400同鏡都無防手震 想問下手持安全快門要幾多先夠？

係咪就有a7r3 +24105kit

打少d 飛機啦

有打開飛機就1/100

等效36mm 要開1/100
信任巴你真係要戒下J啦

聽日有job,但照up到3.0, up緊途中好驚有error同停電

沒事既

面對唔到各位 要繼續練習先得

想問samyang 85 af 1.4出左價未？

有無追post?? 5199

24.8z好野黎 值得擁有

龍仔咁差咩
Btw又喺度諗賣t2875, 55 1.8, 15 2變1635gm

師兄你係放Tamron 28-75 f2.8 同55 f1.8既話聲我知, 我有興趣

換完1635gm補多枝24105g/定焦好好玩或者留55.8，等24105g大跌價先入

好毒

24 1.4 睇黎有貨翻
旺角間間都有貨不過炒價+800~1000

我得tamron支2875 ja
聽日睇下買唔買到1635gm先

去日本拎咩鏡好
有b25 55 b85 70300g

有人放tamron2875,samyang 24,我都有興建

要睇你目的係咩野，有咩人同行
如果我自己去影櫻花就帶晒

巴打們點睇 黎緊三洋支85.4 FE

買左啦
全開好sharp 無咩紫邊
對焦唔夠85.8快但比gm快
5xxg唔會墜 長拎ok
散景個人接受到

唔係五月先有？ 咩價位 我睇片啲對焦 怪怪地 lag下lag下咁

我之前咪講個cshine預訂囉
5199又有b+w xspro送
7/4已取，放埋塊b+w走
即4.8k
對焦果下會小lag不成問題，gm好似都會？唔記得，之前showroom試過

夜景對焦都ok

gm 對焦好流暢

買到的話麻煩通知聲

LM

啱啱問左天祥依家訂要五月中先有2875,有冇師兄訂過真係要咁耐？

係

係 因為船期

本身仲諗住用2875 但成5月中先有
唯有24105

我就四月中到貨
希望呢幾日有

5月頭飛唉

真？呢個組合好撚吸引

Same
仲等緊

新post 留名

85.4GM VS SAMYANG 85.4

有係youtube搵黎睇 gm對焦係流暢好多

Btw, 85影得人都唔係求快
5K黎講又唔追求極至畫面
SAMYANG呢枝幾收貨

上個post講

a7iii 3.0眼控更新
係唔係連人眼都唔可以用鎖定AF?

當［被攝體偵測］設定為［動物］時，下列功能無法使用：

［鎖定AF］

［中央鎖定AF］

［多重測光時面孔優先］

［登錄面孔優先］

Samsung 85.4同 Sony支85.8 大家會點簡？

我明白既..要快平就85.8 要平均畫質速度就三洋 要極致就gm但我一路都想買支gm玩下 想賣走手上支ZA16-35/4

巴打同我一樣 心大心細 選擇唔到

加埋支batis 比較呢？

加埋支gm

係加拿大買a6400連kit 鏡，加多兩年保養，要成12000銀
香港就7500但就無保養，大家點睇🤦🏿‍♂️

香港買
壞咗就返嚟買過部

咪就係，一部差唔多2部價錢

真係等到頸都長

唔洗諗 一定係香港 留返d錢買鏡仲好

忍唔住訂左

最近巴打多數買24gm, 2875, 24105, 1635gm, b40

定焦點揀好？sigma 50.4? sony 55.8?

等埋胡令巴出B40包膠

睇你之後玩唔玩FF
出A7ii不如A7iii啦

想放咗枝Samyang 24mm 2.8

肥花係咪最方便

終於爬到

本身仲諗住去旅行之前早d用熟部機
好彩有上黎冷靜下

買嚟影咩多先，雖然夾枝2870Kit都無咩好討論咁

真係想知更新左fw之後既B40
afc 追焦會唔會穩定返
記得之前睇過review話afc & eye af表現唔好，成功率差

6400+18135啦
個對焦速度有頂級單反既感覺

買A7ii不如唔好買

利申買咗3個月就轉咗A7iii

係肥花入左
現金價15140

有冇把打更新左 a7/R iii or A9 又駁metabones?

小弟更更新完支CANON抽風抽到傻左 AF成功之後連拍佢keep住抽

用梗Sony A7ii
想問下影夜景 應該買2875好定係FE24-70好呢？

用緊mb5冇問題

我都冇

有21 35 55 85 90

想買支變焦旅行用
28-75 夠細夠輕 但又好似唔夠廣
12-24又九成要帶多支

手持2875, 但聽到有r3+24105 kit又想買
依家2875 二手仲係唔係賣到正價出去

恭喜

標準答案一枝過都係24105架啦
利申:兩枝過1224+2470gm

師兄, 放唔放龍仔28-75?

再唔係就入1635gm帶埋枝85

2875或24105

放呀
唔放應該要食樹皮

本身諗住update 部a6000
點知update唔到仲開唔返機
宜家一插電池底部就長著紅燈
想問下有咩解決方法
thanksssss

係咪磚咗，拎去CS？

我宜家係咪無野可以做到

一枝過24105好好，前排有位巴又出日本post都係24105+1635gm，佢話用24105最多

無呢個選項
1224 2875個重量大細己經係我極限

1635+85
其實我覺得最啱我自己
但gm實在太重太長
我驚會好似以前用單反咁勁少拎出嚟

email我傾傾價錢丫
satune.xubler@gmail.com

ching有冇揀過幾枝定第一枝已經收貨?

之前買都有D塵

你係咪停左喺第三步?
我之前update都試過
又係得個底有紅燈禁咩都冇反應
我係用左下面啲step update成功

蚊usb線 蚊電 蚊sd卡
電腦重新開機
right click個更新檔用系統管理員開
插返電 開相機 插usb線
更新

更新之後先插返sd卡
唔知係咪個個得

由45分開始睇，會解答左你疑問

呢條片就直情講點解由6500轉6400

頭先禁多次更新即刻開得返機
唔該巴打

你都幾好彩，咁岩有人識點整返好

平時都係耐唔時入黎睇post唔回 咁啱見到個case一樣

因為加少少就可以買到性能勁好多倍既機
CP值太低 九成人買完A7ii唔洗一個月又後悔想換a7iii

儲多少少啦
幫你慳返啲錢唔洗買完a72又賣返去再買a73咋

有70200F4 出1635+55 係咪實冇死?

1635GM

用緊rx100 想買枝腳架 有冇好推薦

輕便性完全適合RX100
我用佢黎影過艾菲爾鐵塔

1635gm個重量好合理
2470gm先太重太長
如果影埋星，1635gm就最好
經濟有限就1635z+wide定焦大光圈

買a72 2手撚下咪算
短期內2手未必大跌
儲夠咪放左佢上a73

儲下錢先，我就是活生生的例子
不過認真，如果你唔介意佢性能低啲又無工作需要就可以考慮下嘅

用緊a72 你個腦就會變左幾時儲夠錢上a73
唔怕風險咪搵2手有保a73

不過呢度d 人好驚買2手 怕中左改機

咁想問下12mm 同16mm個氣勢會唔會差好遠
1635好啱用 但我未用過under16mm所以搞到好想試

再唔係買部二手a7ii玩

我少用under 16, 因為好少機會用到
睇人，自己無咁既需要住
同埋張張都under 16就無咩特色

1224仲有24用嘛

最實際2手a7ii
冇中伏下覺得ok 咪留錢等a74
唔掂就加少少上a73
放返出去最多蝕2/300

係，全新唔抵買

無budget又想買FF機係咩玩法？
堆Lens又貴D 週邊又貴D
Filter 腳架 袋 防潮箱 etcetc
你仲要諗自己有無咁好力旅行咩住佢通街走

如果俾得起原價A7ii, 不如買二手A7Rii, 而家都係賣緊$8500-$9000, 再唔係咪好似師兄講買A73

裝備先決

喂 真架喎
你部機body都過半kg
Lens三支好未？ 起馬都1.5kg
架呢？ 碳都1.2kg起跳
加埋個袋
咩住4-5kg 都未計水 其他野
你咩埋我果份

Lens又未必3枝既
有人一枝24105/24240/2875搞掂
filter唔好比人誤導一定要b+w
淘寶有隻性價比高既filter
袋就一定要買好既

無力代表你弱

利申帶幾枝鏡冇問題
係未搵到岩心水內膽

胡令巴幾時出B40包膠

我唔否認
但諗下
去兩三個星期
日日咩到咁行 over十個鐘
頂唔頂到先？

我仲有隻Mavic Pro drone 連電又1.5kg

而家minimum 裝備 RX100V + Drone + A6400 + 2 lens
唔知點咩

本身想叫你a7iii分期，但你講到影景都係配Kit都係算。你都係留番喺apsc先啦：
機：a6400（預算緊就分期）
景：Sigma 16/1.4或者七工匠12/2.8
人：56/1.4
咁就影晒人同景。

PS
咁都加密係咩玩法

大家成日話a7系列好輕，咁對比單反實輕㗎，但同a6000比真係重好多

你話得閒出去影吓都算，長揹做嘢/旅行真係想輕鬆舒服啲

雖然一直鼓勵人分期
但你有現金直接買A7ii全新
但又唔夠預算買A7iii
真係分期幫到你
如果你無正職就另計啦
真係唔建議全新a7ii
正如巴打幫左你分析
一係二手A7rii/ A7ii 一係分期A7iii or A6400

慣左A7iii, 1635gm, 85, 架腳, 水, 其他裝備
行山遊行都係咁既裝備
做下gym做下運動打少d飛機
輕鬆無壓力

你一係放gip
一係搵多個負重好既袋

下次要係#1 mark 低
做下GYM 少d 打飛機

用a7 iii 加mb5 配canon24-70 F4，大家用唔用到眼對焦功能？我戈部又係抽風機咁，唔知咩事

3rd party 野好難答你
可能要mb5 firmware update 先support

唉，之前無事，仲對到焦。但更完就抽風。有無咩鏡頭推薦，用mb5都不是長遠方法

但你行山咪半日
去次遠程 廿幾日咁咩
頂唔頂到先
去旅行為開心 唔係行軍喎

買A6400果陣我同條相機鋪友講我有RX100V
佢話 「咁你upgrade得少少渣喎，做乜唔A7iii」
咁真係重呀嘛

apsc Fuji XT30

去旅行廿幾日 要個gip 放野
我估你架飛機唔係咁常用

甘幾日就未試過
但一至兩星期既trip ok
睇你去邊啦
去旅行揹幾kg既野影到好靚既相我覺得值既
我又唔覺A6400比rx100v up左少少
同埋真係睇你用途 目的 地點 重量 各方面平衡

甘你老母

有無source?官方唔見

最近成日打錯字sor

要睇地方
日本用唔著 禁飛
法國用唔著 禁飛
英國中歐東歐我會鳩飛 日日起馬個零鐘
海拔幾千米既山又可以鳩飛

Aerial shot雖然影像上無咁高汁
但成個構圖你相機一定整唔到 除非你有直升機
成個新天鵝堡呀 科隆大教堂呀
萊恩河多惱河兩岸呀
J死人

而家香港買二手最on9，隨時買到葉sir 出品

5P 都有攝影台

咁我會prefer 帶飛機
就夾rx100算

但因為你成日帶飛機而叫其他人唔好諗FF
就有d 怪

你唔講你會帶其他野夾夾埋十kg 嘅
我實推A73 嫁

講到所有2手都係
不過a72 買一手係on9
買部改機感受下威力
反正a72 2手收同放都唔難

連d 好舊既垃圾機都有人拎俾葉sir 改，所以d 二手機都係盡量唔好買

嗯 以前係咁
但為左有更好影像長鏡夜境 開始玩apsc

我又唔係因為隻飛機叫人唔好諗FF
只係FF裝備真係有重量
諗清楚handle到先去馬

當然 仲有錢既問題 至少都兩皮啦

點解大家都講a7r3 +24105kit，但上官方都搵唔到source心急人上

玩sony FF 無返三四萬唔好諗

Fuji apsc 萬幾已經搞掂

想問Sony 支 kit 1650 係咪垃圾？ 定其實都叫OK？

畀我會玩sigm 3寶算

你睇咗第一頁未？你完全新手乜柒都唔識，就算出咗大三元俾你都無分別咁濟㗎啦。

用auto

我有sigma 16.8
但想知如果輕便既話 果支野得唔得？
好多人講到佢好廢 電子垃圾咁

16.8? 邊枝 non e mount?

16.4 打錯

我玩老鏡又唔駛三四萬既... 除非入齊大三元

呢支好野, 但APSC來講唔算輕便, 成405g

富士果枝差唔多重量....

屌, 回錯, 佢問16-50係咪廢, 呢枝真係好麻麻, 好過冇咁解, 要kit鏡就18-135啦, 唔重又sharp, 係大枝左少少

Yes
我而家個situation係有18135變焦 16.4定焦
理論上夠做哂支1650做到既野
除左輕便
所以問題係
佢係咪真係廢既？
幾舊水買二手當輕裝用會唔會哂錢？

定「屌 要輕 領翻部RX100啦」

我會補枝Sigma 30 1.4 或 56 1.4
高質輕便, 好過買kit

其實你都做咗咁多功課，唔差在自己Google睇Sample啦，你講到幾舊水「咁抵」，咁收完番嚟真係廢，咪放番出去或者當紙鎮

堆comment好兩極化
有啲話佢好垃圾 有啲話唔錯既travel lens
都唔知信邊個好

另一選擇, 買16mm 2.8+VCL-ECU1, 等於12mm 超廣角或直接Samyang 12mm f2 手動鏡

呢幾組選擇都可以做到你手頭上冇既野, 價錢都係多幾百至一千

你自己衡量下自己想要乜啦

紙鎮

應該咁解讀:

有其他鏡, 個枝等於垃圾, 冇其他鏡佢係唔錯既旅遊鏡。

啱呀，同埋咪叫咗佢睇Sample相自己決定。都做晒功課搵評論，唔差在睇相啦

優惠已出
邊有24105

佢有咩新優惠

邊個吹有

上個Post尾。

唔買b+w 仲有咩揀

bookmark 定先

有冇巴打收 ZA 1635/4 ?

咁又無
開蓋我見前後都好靚仔

呢個我唔清楚
我唔用

仲諗住入

有就可以keep，無就無謂買

我，有無TG?

死守apsc

Samyang 支新85mm 有邊位巴打買左有測試，心旭旭想入手，追post睇唔知邊間買會送b+w

不巴

當日a6000 24.8 1670用得好開心
但係都係守唔住
之後咁多年過住賣既生涯

預訂果陣先有
而家買全部無

海大我買佢d nd
平平地都幾好
之前用個filter架 太麻煩

以前用apsc拎兩三枝鏡都唔重個下
如果部a6400有joystick既話應該會忍唔住買部玩玩

有joystick不如要真touch mon

除左peak design 仲有咩斜孭相機袋好用
仲用緊百記 送果隻好柒

有朋友想放A5000 連kit 鏡，九成新
依家咩價位左右？

用緊pacsafe

肥花千四連Wide Adaptor

你升級咗做咩？仲用緊a6000

以前1670都有嫌過大枝
依家用2470gm先識珍惜

15年上左72，上年上左r3

主要用咩鏡？而家玩手動定焦，所以更無升級嘅意欲

用開evf都係joystick方便

果陣我賣左部6000比屋企人
買左72之後就不停買d手動鏡鳩玩
之後都係放翻哂用換翻兩三枝自動就算
得自己用到部機，想比人幫手影自己又唔得

x2
眼一埋左去就廢左個touch

利申近乎無用過個touch

其實幾鍾意啲手動鏡
同巴打一樣因為無人影到自己先換

有冇內膽推介？

但眼埋去都可以用手指掂screen郁對焦點

鼻會唔誤觸

要雙觸再掂實移對焦點，好似全部有evf又有touch screen嘅機都係咁用

Peak Design袋係好靚
但佢D易拆易領design好危險

個袋靚 擺後身 裡面放皮幾野既野 易拆
屌你唔偷你偷邊個

去安全國家還可
西歐既話同打開銀包派錢有咩分別

淘寶
選厚身

pd post 唔係沉撚左咩
你開返個post 屌柒佢
係Sony post 叫春冇用wo
btw backpack黎講
唔係PD 最好

有咩好介紹？

REI28L
自備內膽

利申用緊errant
應該好唔安全

習慣就好
只係我右手點都要揸機
左手通常揸住鏡
joystick 岩岩好用右手手指公係就手d

巴打真strong
Btw係意粉國經歷過多次比扒手騙子搞 好驚呢樣野
果次我唔係張成身既袋銀包相機 鎖哂鐵線 密碼鎖 扣 實比人清袋

係意粉你警覺到要assume所有人都係賊
除此之外係個好地方

冇歐遊過
你真係驚
一機一鏡用capture
袋口用鎖鎖好

有冇巴打可以PO下龍仔2875既旅行相J下

歐遊可以揀D安全國家既

不過始終都係要面對呢個問題

我買左未開過放左係到

cls

有巴打收，賣嗎

原價收?

想換lowepro freeline bp 350 aw

peak design個果都麻麻地好用

屌佢一早back左就一直delay

原本話上年10月有....點知delay到去完旅行都未有只好買peak design個袋黎用

覺得PD Everyday Backpack個肩帶唔夠厚，唔扣胸帶好快膊頭攰。

個袋D料幾厚似會幾耐用

但真係唔好孭

manfrotto Manhattan系列幾好J
用緊50L

等你買freeline包膠下
A7系用應該幾爽
你買黑定灰？灰靚d

同意灰靚d

不過唔買住啦...成手袋

灰色肥花好似做緊特價1730

耐用呀，同埋終生保。

PD呢D都小問題
最大問題行到邊搭車都同格離撞款

好掛住胡令巴
B40包膠呢

你買枝咪得

唔同色感覺還好

等佢出左再決定

龜背不了
要用就用少人用既

唔諗fe55\loxia 50？

之前講過
色靚 AF仲有微距 重點3xxg
40退一步35 進一步50 F2全開sharp
mf唔考慮住 因為A7iii就係要對焦快
FE55買過用唔慣 同埋紫邊勁 二線散景 雖然性價比高 但鐘意40易構圖

有部富士xt10想升上FF 影囡囡
一開始諗住a7ii 8000幾 機連kit鏡，再買多支50mm f1.8
但又覺得a7iii好好多做到我想要既野
- iso 6400 都少noise
- dynamic range高
- touch mon
- 粒電耐用好多

但係問題係貴成倍
要拎多6-7k 出黎就覺得好肉赤， 但又怕升級買部2014既機 會後悔
有無仲用緊a7ii 既巴打 可以勸下我

btw a7ii 係暗既環境影相其實o唔ok?

sony ff d 鏡貴好撚多，你遲下買多兩枝鏡就知味

一係買A7iii 一係唔好買
完

利申三個月前用緊A7ii

唔夠budget不如留apsc玩住先
富士大把鏡可以玩

越多鏡第時轉咪越大負擔？
而家有3支鏡如果轉應該都會留住部機同最常用個2支..

升左上a7iii？
a7ii 唔掂？

淨係對焦 電量都差幾皮
之前拎部A7ii幫公司影相
10張可能有4張炒，一係對錯焦一係Out fo
(講緊係一邊移動一邊影，如果你企定定影會好啲嘅)
又可能係我技術問題嘅

買二手玩住先啦唉
5k有一部 唔岩玩咪放出去 或者等升級

A7iii無呢個問題即係唔關技術事

二手買二手賣就唔會蝕幾多
如果有心玩我覺得可以apsc試下唔同焦段先
到你升左ff budget唔多就好難試唔同鏡頭

究竟有幾傻鳩先會唸A7ii
為咗慳幾千蚊出部伏機不如唔好買

有無人痴開呢d機身貼紙

鏡身痴咗 機就算
有快門損耗預咗放二手都係低價

我見好多會幫鏡痴「碳纖」貼紙。

邊隻

係咪套r3 set 都收埋皮

台灣果隻
我之前post過啦
果隻易貼易拆 無痕 防水
但約3-4xx$ 靚料
淘寶不了 除左filter

我機身整左呢個銀色
之前去買鏡都有人問我邊到買 好靚

我淘左黎貼 唔錯

機身我重視第時可能放返出去
所以買好少少 同埋銀色靚

幾靚wo

佢做得好仔細 d位好少誤差

人地有人地考慮
鬧乜鳩

要出既話真係二手好了，全新價值太低

有人始終鐘意全新
我地只係比建議 無需屌鳩人

呢個post 叫人唔好買二手
但d 人又會放二手
巴打之間交收

信連登巴打都唔相肥花啦
我自己唔信人二手機
但唔會賣改左機出去囉

事但喇
二手市場不嬲都係搏
如果唔係窮 你都唔洗買2手

利申除左枝2875 其他都2 手
冇事就得喇

巴打不如貼多次link 好嗎？

鏡頭都真係要check清楚
之前買完返屋企試有伏
跟手好彩用返二手價賣到返出去

靚係靚
但成千銀買貼紙
999金做架？

台灣除4

()

自

淘寶幾十蚊

成日話2手有改機 乜真係好多傻鳩搵人改機咩

睇吓葉蛇啲Post，同去茶記觀光。

原來整左過萬部

其實咩係改機？
好似iPhone果類拆零件出黎換上山寨野？

改cmos 玻璃

有無咁多丫

d5都有人改 你話呢？

改翻呃人？
咁鏡會唔會？

葉sir 話佢自己改完仲好過sony 原廠

新手，應該買a6400+18-135kit，定a7iii+kit去旅行好？

去邊旅行呀？可能要超廣同大光圈，唔係標變㗎。

去德國自駕租架Volkswagen 定 Ben屎好
好似係

同埋建議你掃吓apsc同ff啲鏡同配件咩價位，有個概念先

D 傻鳩聽話改塊玻璃好過原廠
鏡應該唔會既
改紅外攝影就話姐

儘量想一機一鏡，筆直萬八樓下，如果a7iii kit影出黎同a6400 kit差唔多既話就當然買平啲好

計哂咁多牌子應該有
但都係好少數姐
我又覺得二手唔太驚既
D手勢實差d

Apsc支18135同FF支2870唔同層次㗎，仲有都係嗰句啦，你去邊旅行想影咩先，一機一鏡有無考慮過RX系列呀

如果淨買a7iii kit set, 唔再買其他鏡

我不如拎呢14000蚊 買fuji 加堆定焦

買得FF起碼預兩枝鏡
A7iii 全新好似14K，同人買枝二手2870約1K
仲有3K? 比多2K買多枝55.8/ 就咁買50.8
應該夠巴打玩
再唔係你筆直2萬，夠買龍仔2875.8同A7iii
其他鏡慢慢再補

其實買得可換鏡都甚少一鏡啦，真係鏡頭蓋都係玩完一大輪先有呢個習慣。

新手，又去旅行，6400 set 啱你多d, 輕便，一鏡到底，唔會去個trip 就怕左帶機，對焦又好過a7iii, 超廣用全景mode 玩住先啦

睇黎應該都係想買6400，平時影小朋友，佢地走黎走去手機根本影唔到，旅行又可以用，返到黎平日又可以追住小朋友影，6400個對焦好似好正，應該夠用，多謝各巴打意見

a7ii慢好正常啦
用a7iii爽好多

有筆直就出埋1670z買二手都平

有18-135，唔要1670啦，諗吓加多枝Sigma 16/1.4好過

買左A6400 18135 & 16.4後 我用左幾日去盡可能比較RX100V既成像
盡可能replicate我去旅行會影既野去影香港見到既野
e.g. 花花草草landscape維港兩岸山頂街拍etcetc

唔計長焦距呢D物理性限制
日境既話 跟本分唔到高低
夜境手持RX100輸九條街
但落架慢慢校光圈快門iso 兩者做出既影像分別可以好細
山頂影落維港夜境100% crop 問人blind test竟然話係RX100V仲靚
(對比支Sigma 16.4, jpg直出without edit)

但當然A6400做到多好多好多野
山頂射落去尖嘴鐘樓都得喎
追人對焦 RX100其實又唔差架喎
真係要問自己你想影乜鬼野
想影waterfall但A6400無買nd filter, 咁咪炒囉

重量方便筆直優先就即刻ban左FF機先啦

欣賞你心機，但你係電話、電腦Mon聞相定點比較啲相？同埋Blind Test又點俾人睇相？

電腦 100% crop
即係放大加聞moon

再crop兩者 同一位置
e.g. 中銀 IFC 之類

同埋就咁fit to screen

我有部a7r2，但手上得一堆手動定焦老鏡，最近想入手返一支有咁上下解像力嘅自動鏡頭，搵左下面依幾支：

sigma 70mm 2.8 marco
sony fe 90mm 2.8 marco
sony fe 85mm 1.8
龍仔 28-75mm 2.8

各位覺得我應該買邊支？又或者有冇其他推介？我budget 係$3000 - 6000

分期24.4 GM啦

想問下巴打玩開定焦點解想要支變焦

分都無用，要等有貨

同你一樣 我簡左龍仔28-75

支變焦係貪方便, 因為我手上無自動鏡無變焦鏡

如果買到，不如分期24-105/4啦，我諗你大光圈定焦都大把㗎啦，既然貪方便好似呢枝焦段再實用啲

水貨平2k

手頭上有咩老鏡

勁抵玩
水貨7.7k+分期charge 大約8k
6xx$一個月
如果你本身無分期其他野 絕對抵入

蘇聯鏡同Nikon老鏡50-60mm共3支, 3支都係定焦

都可以考慮下

用得變焦就為方便
你都有大光圈唔洗2875啦

上個post巴打叫我po b40 相
而家找少少數先
更新左firmware 之後唔太覺有起角問題

係我，摩牙
等埋你出包先決定

巴打可唔可以試埋影d 燈泡
因為呢幾張冇乜光斑睇

毒唔毒到你

因為同屋企人去旅行
所以有時冇得四圍搵野影
等我再試試佢

直出定有調返光暗？
想睇散景為主
整體感覺如何？

用慣咗定焦，覺得1.8f係基本野

咁你買Sigma 1.8大光圈變焦啦

鏡又ON SALE

你講SONY 官網？

平得嗰少少

話說4月中訂既T2875有得拎啦

巴打幾時訂
唔知而家等五月攞唔攞到

3月幾 準備聽日去拎
依加訂應該要5月中

請教各位大大
依加買a73會唔會太遲，因為唔知佢幾時會出新機

頭兩張直出
感覺散景比較自然
55 1.8就明顯利過頭
同埋個手動環好痴塵

真心 直接a7iii+ 龍仔2875 夠哂做 影人像無咩問題
影鏡差d 要加多枝wide

即pay唔遲

邊到買body 冇伏
最平個幾間好似成間鋪都係賣二手野個啲, 感覺會中伏

冇地方冇伏
check 貨ok?

除左機身編號仲有咩主要要check 佢係唔係水扮行

今次平唔少喎好似
55mm f1.8 $6390買唔買得過？
送個張係Sony券？

買得過gogogo

好🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️唔該

望下cmos 喇屌
有d 有塵係入面
叫佢即換喇
非特約更加要check

之前最平試過幾錢？
睇差唔多價

岩就買啦
pricehhk 5.7k
二手4.5k
全新6.4k
自己諗

差幾舊水！送嘅券只限買Sony? 如果係超市券就即買

萬寧

94折放返出去都有人要 唔怕

一定係萬寧？
邊到容易放？
好！陣間俾錢

咁cmos 我知要check 嘅, 仲有冇其他野

制

好 過兩日放假去買

保養方面唔需要擔心
買完登記果陣填係朋友贈送就ok
因為sony果度無得填pricehk既鋪

去SONY一定係分期

即係行水都冇分別？？

3種貨
特約行
非特約行
水

水我諗唔得啦，一係你問返佢地
佢要打返機身/鏡身code
我買親行都得，水未試過

非特約行分別係咩？
喺個到填返pricehk嘅舖 同填朋友贈送 有分別？

點解要分期嘅？

因為免息免手續 慢慢每個月比無咁肉痛
上肥花大把二手老收萬寧 我賣慣 所以放心一定有人收

6.4k分期每個月比533$
咁你點都要比6.4k 差在即時比定每個月比
一年後完左 你可以再分期多枝鏡
個感覺好似無咁內肉痛囉

新手打算upgrade支標準變焦, 打算入T2875
但係支kit, 我覺得質素都唔差, 除左光圈唔夠大
係唔係真係值得俾舊錢升級? 定係入55.8/85.5先比較好?

都係果句
2870，你用開咩焦段？
如果55左右，咁咪入枝大光圈55.8
因為你入2875 2.8又係用開55 得2.8邊夠呢？
但如果你段段都用，又想大d光圈咪升級2875
如果錢有限，唔升級影人像多咪85.8
你有定焦大光就會少用到變焦2.8

85.5係邊支?

typo 85 f1.8

明白哂

因為你係肥花要比多3% 分期 同比CARD 都要收charges
Sony 唔洗,
SONY 比credit card 儲信用卡積分, 分期免手續,
另外會員１蚊儲１分, 5000分換150蚊sony cash去返SONY買卡買電

如果平手既一定去SONY, 同SALES服務好好多, 唔會西你/呃你

我係四寶買完都係非特約鋪果到填返四寶
第二日就收到email確認受保

最後計哂所有野相差$1-300我都會寧願簡sony
買野最緊要開心 其他鋪無乜after service
同埋sony而家有會員儲分係幾正

可能而家得
好耐之前買佢叫我填朋友比
serial no就跟返單就ok

如果放a72連kit既話會唔會有巴打肯收？

有冇改機先

啱啱發現sony 個網冇得睇邊間係特約

有冇網址？

我相信冇

THX

支咪好似幾好
唔洗插線就用得

買

免息分期係咪sony store 做好過大舖做

想點答你
Sony有積分，有卷
大鋪有信用卡promo
你自己問自己有咩卡同埋睇下邊間大鋪做你張卡promotion
唔同鋪有唔同價錢，好難一概而論
計哂所有野先再決定邊間啦
大鋪同sony就一定免息

我都諗緊呢樣野
見sony有時有vip night 好似好正咁

mc11又有得更新
用到sigma 100-400同135.8

今晚update 下先
利申冇sigma 鏡

Canon轉會過黎用mc11 插canon鏡影相對焦都ok 但拍片就係咁拉風箱 有冇人都係咁？

其實啲19uv鏡咪買啦，幾千成皮一枝鏡，加個廢鏡搞彎啲光學質素

留返黎買b+w?
但真係貴

想玩吓拍片 有無平靚正nd filter推薦

有冇人用緊sigma art 35mm
想知個對焦點

A7iii想問一下 FE24-105mm定T28-75mm點揀好
會攞嚟旅行影下風景/星
依家有samyang 14mm f2.8

你都有大光圈超廣角, 買24-105好似實際d。
起碼闊過28, 又遠過75.

疑似三洋45 1.8

狗衝已有samyang 85.4

點解唔係35

拉卡真係有骨氣...出個8964廣告

啲comment好睇

痴撚線

我想問 送個啲券會唔會寫出嚟？

請問係邊度?我去佢Facebook 唔見

唔會
收貨後冇問題拎單+盒身Bar code去Sony Store 換領

好彩！嚇得我 我喺Sony Store取貨 應該可以即刻攞埋？
有無話一定要邊間攞

拎得貨會收Store 電話，你到時可以問埋間鋪有冇貨

拉卡話呢段片唔係佢地授權拍

好高汁喎
邊個會咁落本去跣佢啊

呢個價錢唔錯喎

對比街舖算係咁！
但二手價都唔錯 平呢個價二千左右

想問下 sony 啲 cpl filter 一 二代有咩分別？

買二手買有保養果d唔錯
好多人用一用又平走

有保養個啲 多過半年或以上 同街舖全新差唔多

有1，2代既咩

我有塊7，8年前買落77mm sony 蔡cpl, 當年買就算會員有折都記得都over $1200 咁應該都是第1代

上次見到有保24105賣8k點睇？不過買唔到

上星期課完A7Riii,今日又課

巴打你個名

買鏡送filter？ 幾錢

我上官網見有 cpam 同 cpam2, 所以以為有分

5600

正

點解無人講24-240mm

呢枝其實ok，不過呢度d 人只係睇得上GM zeiss

同24-105

24105而家水貨咁抵買

邊到買

因為好唔sharp
搵下sample睇就明

呢個焦距黎講 要gm zeiss我玩唔起

Shade

DBASE （垃圾錯字修正

原生鏡mf手感真係10年嚟都係屎咁差

新手留名學野

手持1635z 同2875, 想問下買支wide 大光圈有冇推薦
見到sony 有支28f20 好似又好抵玩咁

24.4gm

三洋14 2.8啦

有冇平加有auto

batis 25

想要幾wide先同埋影咩先

依家有啲想做嘅係放左支1635z 再買laowa支15, 另外補返支28/35嘅

我都係

支1635z 係放便嘅, 但發現自己用親都係最盡

點睇支sigma 24 1.4 art

bigma

都諗緊依枝做天涯
但又想要24105

老蛙15mom f/2

呢兩日頂唔住入左枝24.4
估唔到拎黎自拍一流
鏡個size岩岩好可以用手腕位托一托
唔怕手震焦段又剛剛好

信我
入24105無後悔

28-35 有冇邊支好

sony 28mm f2, sigma 35.4

你支2875 係咪f/2.8 如果係就已經好夠做

邊度有貨

邊度有貨＋1

星際早兩日好多舖有一兩枝現貨
不過要比多少少就梗

比多少少早享受無咩所謂
你為左幾百蚊 幾個月都用唔到先慘
尤其去旅行 少左好多靚相
影到有質素既相唔係用錢衝量到

tokina 100mm 2.8Marco

係，所以我由本來等都放棄左

A7III除咗PS之外點先玩到多重曝光

-DRO
只影一張相自動幫你高位拉暗, 低位拉光, (auto, lv1~5)
但係noise會較高, 細節保留較差
可raw+jpeg, 靜音模式下用

-HDR
自動幫你拍3張合成 (auto, 1~6ev different)
noise較低, 細節保留較高,
但影3相, 唔上腳架/高快門可能手震影響合成
不可raw+jpeg, 不可靜音模式

-包圍曝光(連拍)
一下快門連拍N張數, 不會合成, for 你自己返屋企photoshop

-包圍曝光(單張)
自動幫你set唔同曝光, 但要你每張自己撳快門, 不會合成, for 你自己返屋企photoshop
e.g. set 0.3EV 3張, 0-> - ->+
撳一下快門影完0EV後自動轉-0.3EV, 再撳一下快門影完-0.3EV後自動轉+0.3EV 再撳一下快門, 完成影哂3張 (on99)

例子
0.3EV 3張=-0.3EV, 0EV, +0.3EV
1.0EV 9張=-4EV, -3EV, -2EV, -1EV, 0EV, +1EV, +2EV, +3EV, +4EV
3.0EV 5張=-6EV, -3EV, 0EV, +3EV, +6EV

老蛙15好定三陽AF 14好d

手動輕便vs自動大眼
影景其實都會用mf多啦

T1728

未出

你好急用咩

我唔急
但問果個唔知佢急唔急

佢係咪想講double exposure

係 試過HDR 但唔係太work

以前有app用，依家無左

堅守緊a72
老老柒柒
粒u 勁左
但cut 左app on99

之前見人地部5D4 有內置double exposure用得好爽，仆街Sony就cut 鳩左佢

我估A74就會加返

咁你用5D4啦

今日好天d，入手了，firmware已經是ver.2

又一巴打買呢枝
快d出下包膠同散景
我記得你果陣係考慮55.8
胡令巴仲去緊旅行

有冇巴打支Samyang 35 1.4有走焦既情況

我已有55，最近對焦距離係遠左d，35 1.4又大錄左d
B40係平衡到重量

之前無咩人提過既ver.2 afc 夾73，ver1就睇過review afc 表現麻麻，甩既多，今日在街影左幾輪，ver2表現感覺同sony原生鏡一樣準焦率幾高，我主影小朋友

上網睇過都幾多人提過就算最新firmware對焦都唔可靠

有睇過要手動set返防震做35mm
好似會好返d, 去mobile01 睇睇

影幾張睇下

想問下有冇閃燈教學
唔識set 機剩係識用ttl, 有陣set 唔好搞到成日前景爆光背景太暗,
同埋唔記得要回電搞到一張黑一張光到爆咁

求sample
諗緊入b40 定55 好

睇下聽日有沒機會影下景
身不由己

一出相兩支唔駛買

影下街景都得架
或者屋企搵d野影下散景

我想問如果想買35 1.4
講畫質 買sony好定canon好 定係有咩好建議🙇🏻‍♀️

食tea果陣快影左張，試最近對焦距離
開最大光圈去影

實際光圈應該是2.8

有冇人知pd sling 5L 裝唔裝到a7III+1635gm+55.8?

一定會原廠，對焦問題

嚟緊五月頭會去北海道睇櫻花
人同景都會影到
想問如果淨係出部a7iii連kit 鏡再加支55 1.8 夠唔夠做?
p.s. 暫時唔會考慮24-105 雖然見到第一版話係超高質旅行鏡 但因為之前上過Showroom 試實在太重

如果新手24好定35好🤔

24.4 , 輕好多 有貨買到的話

仲係冇貨咩😨

唔係話重鏡一定靚，但你會錯過好多好鏡

今日好似見到 $12750

即刻比錢

Sony啲鏡乜都貴過人

官網都係11990 不過要5月中先有

你試左岩唔岩用先
唔同焦距唔同感覺
一比左錢就返唔到轉頭

好🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

點up ver2?
我仲係ver1

想問下轉接環嘅野 麻煩各位巴打幫幫手
小弟用緊A73 之前借過朋友嘅小白加下圖呢個metabones去影function

點知拎到手先發現呢個接環無AF 搞到我成個function都用MF扭住支小白咁影
有無巴打遇過同樣情況 / 知道解決方法?
皆因我之後打算買Canon EF 24105 f4 + 接環 (因為好似平d? 同埋canon鏡quality好d?) 再之後就可能買其他Canon鏡用 所以我想solve呢個problem
如果知道邊款接環可以完美轉接EF去E-mount麻煩話一話比我知
感激萬分

屌 show唔到張圖
補圖:

3千幾洋既轉接環點會冇AF啊?
冇AF不如去淘寶買舊膠算啦

我剛剛買已經是ver2
你上官網睇，我記得好似有講點update

得

官方網站有寫明邊支鏡有AF邊支冇咁好
btw 24105 sony好過canon好多

Metabones V接Canon鏡應該係最好gala, 用唔到AF一係支鏡有問題, 一係個接環有問題。再唔係咪試下抹下d接點, 睇下得唔得。

MC-11都唔錯, 但冇AF-A, 同拍片冇自動對焦, 影相黎講都算快, 尤其係新鏡。

對焦快啲？但係sony冇55 1.2😢

講漏左MC-11對焦區域得廣泛, 中央, 同彈性定點, 冇區域對焦。

買B40啦

換左個相機袋 擺得落
40art 同100stf了

100STF啊

若師兄追求1.2
2光圈就滿足唔到佢

明白了 唔該曬咁多位ching

本身用開6300

有touit孖寶
1670

心思思想上A7iii，大家覺得好唔好

上左又用唔用得返呢堆鏡？

上咗FF就用番FF鏡啦，絕大部分apsc鏡插FF機，講過有成像圈不足嘅問題，要開APSC Mode但會得番一半像素。

你一係就放咗APSC嘅裝備入FF，一係就留嚟做副機，玩雙修。

咁a7iii 支kit鏡玩得過嗎？

雙修都可以既

之前有人話r3
$15k??
邊度有

想問下呢度巴打
想話買部細機去旅行影下風景影下人咁
睇到有部rx100
M5a 同m6大家推邊部多？
m6可以zoom得遠啲
但個光圈差異係咪真係影響好大？

m6就室外用, 影室外日光風景都幾好
m5a就室內外都ok, 但70mm only

光圈係好大影響
同時焦距都係好大影響

今日終於好天氣，抓緊機會
B40+A73 志在試鏡

咁多負皮既

呢到次次有人SHARE D作品都係咁

早排胡巴都係用b40全正皮

睇下你自己覺得光圈定焦距邊樣緊要啲

我會揀光圈

我影得差嘛
純粹打幾張比你參考下

佢話風景
咁
日鏡 6
夜境 5 <= 一定要落架

落左佢絕對一啲都唔差
唔落手持 算鳩數啦

放到張相大一大黎聞真係好正

咩鏡同機先

你買左幾耐...? 街價做緊3850喎

早排喺肥花睇一堆放緊~3600 無保

邊個買邊個係傻鳩

3300啦

見到街價都係17k

reported that with A9 firmware 5.0 there is no more video AF with LA-EA3 and A-Mount lenses. Furthermore, MF and DMF are not available for selection on the camera body.

好狗閪。。。。

R3

想問下訂龍仔2875攞貨個陣有冇得驗鏡?
同埋要唔要帶埋自己部機去? 利申第一次訂

你試下點都要嘅

有得試，記得帶

有無師兄試過用中一光學啲鏡？ 覺得質素點？
0.95光圈好似好正

agger, 換左機, 感覺好正

想問E-mount 除左Sel 1018有無啲差唔多變焦焦段廣角鏡推介？FF鏡都得

5000蚊Apsc 呢個價錢真心有啲熔

得支24 1.8

有冇巴打想要 三洋14 2.8 手動 fe mount 17年鏡
齊盒齊單 鏡身鏡片冇花新既一樣 $1700

重得制加上無af 換左1635

買水貨好過啦

我都啱啱尋日訂咗
5月尾去玩想用，
想知尋日訂，1個月內收唔收到貨

原先想買人像鏡，係55 1.8 同 85 1.8 諗左好耐，
最後諗細一級光圈，淺景深都唔係差好遠，但28-75唔使煩用咩焦距，又可以當微距玩

我都等待中，剛轉會，得支24 2.8,張單寫五月中希望快啲有

A73機 你地會買邊隻35 1.4
有諗過買canon個隻🤔好冇/有咩建議

用緊sigma so far so good

認真追淺景深會買sony zeiss 35 1.4za
淺景深最淺最孖，似 canon 50 1.2 同 50 1.4分別咁

柔

好🙇🏻‍♀️新手仲想問多一樣
其實24 1.4 做唔做到淺景深

視乎你影個主體近唔近你啦，
我20mm 1.4, 對到勁埋可以做到淺景深大景+主體，
不過真係近得濟，說黎成支鏡頭撞落人地個頭度

如果純講淺景深用會用 50大光圈/85大光圈
但35 大光圈係限制較細係內室/打卡相
只要你大光圈 + 最近對焦距離夠
但影人 24都幾難控制
35就比手機易控制
同埋用得好可以接近到 50咁四平八穩
個人覺得 35/50 大光圈較好考慮先

做到 支GM拍人全身都散到超靚

Sony alpha rumour: a92 應該9月出
屌連s3都未有

本身已經有枝35手動菜
諗緊放唔放左佢入24.4玩

s 影raw 個高iso 連a7iii 都不如

出尼做乜

你有 50 85個d
控制到 24可以一試

有時覺得50 85難控啲
唔夠wide就真係唔夠wide
24雖然難控啲 但隊近啲 就下角度應該ok

想問下各位，
我有部a7iii+28f2+超廣角轉接+501.8
諗住遲下入70200g同1635gm
但筆直有限想入住一支先，各位推介入邊支先，
多數影人同行山影景

1635gm先啦

肯定有人叫你直接買70200gM

一定唔係... 50易過24好多

24-105gF4呢支旅行夜拍會唔會唔夠力？

1635gm x2

70200g應該無1635gm咁高出勤率

我自己會反對landscape我反而用長炮多

有無師兄放18-105😭？

用完長焦返唔到轉頭

用長焦構圖好影玩

我其實都想買碌70200gm玩
但係唔想擔擔抬抬放棄左

你用黎影乜先

由佢自己買完感受下
到時自然明點解需要 35

唔該🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

35始終好d
50有時都太窄
但35起碼大部分情況都用到 除左wide景

Canon轉會過嚟，無知一問買轉接環有冇野要注意

我都係轉會 用緊mc11
用canon 鏡影相對焦完全無問題，但拍片就唔掂

我見po頭個到有講唔到機有唔同轉接環推薦，m11好似係for sigma鏡好啲？

我有枝Tamron天涯鏡，其他都係canon鏡

有冇介紹

同埋巴打拍片點唔掂
小弟工作上都需要拍下片

利申：準備入a7riii

利申: 用緊MC-11 同大陸接環

用親接環拍片基本上係用唔到自動對焦, 佢唔識自動搵個主體focus, 就算你不斷按快門, 佢都要慢慢搵個主體, 不斷拉風箱。

所以如果要拍片就買原生鏡啦, 淨影相就冇咩太大分別, 係冇AF-A, 冇區域對焦, 冇眼控對焦, 得面部對焦。

當你拎得多支gm 習慣佢重量 其他鏡你會好輕鬆

影到靚相之後 咩都值晒

我更新左之後用到eye af wo

可能我部A7R2 唔得, 我試過用Tamron+Canon鏡都做唔到眼控對焦, 話唔support

A73 得啊

R2 邊度有更新

依而非原生鏡都用到eye af 咩

1635gm最正呢排用得多佢既35 2.8

不嬲用到, sigma全系列e-mount ok

ching係時候換三代機身

我用A7III仲未更新 用龍仔28-75mm 開唔到 請問要點開

第一次玩射起飛既鶴
A6400個對焦真係幾屈

預設係開，你自己睇下SET左咩掣啟動，唔想撳多個掣就快手升級，十分鐘完事，仲可以追埋動物眼

Focus hold掣唔洗再set做eye af掣
咁set乜野功能好？

訂左支24.4

但升級左好似afc先會追眼
afs一時時，多數追人臉(唔按眼控制下)

返去即更新試下先

請問大家a73大約咩價位？

我SET左人眼同動物眼切換、APS-C/FF 切換

上過，想再嚟問吓有冇再平啲啱啱睇到門市有賣13380

AFS單次對焦，好多時AI都未認得切係咪眼就已經鎖定左
AFC係連續對焦不停修正當然易D中啦
之前仲有D巴打話用彈性定點話追唔到眼
粒點根本唔係個人度都唔知點追
我建議各位認真睇睇說明書同每次升級說明

上星期係四寶13480買左

邊間賣13380，我問親都13500起跳

我揀wide對焦區 9成都對到眼

Try Try先

我其實抬慣左2470gm
拎翻技b85同24.4係好開心好輕鬆
但係70200gm又另一回事了
不過70200影既野又另一種享受

最近先課金買左24.4
要回下血先得

70200我寧願用G都好過GM
2470GM個重量真係接受唔到

有時去旅行唔方便換鏡又想有大d光圈
靠佢一枝過重都無辦法
要輕得平時在香港拎定焦出去

g 同gm，硬係覺得入左g都係會上gm
所以唔入住

有時覺得35有啲兩頭唔到岸
Btw 用R機有得落crop mode

巴打 枝b85感覺如何
有啲心郁想入

十分同意

如果今日比我再揀過
我或者會入fe85.8
唔係b85唔好
而係fe85.8性價比真係太高

我自己幾鍾意菜司個render 層次感

全新手有冇可能二千至三千入手影運動方向

2-3000 玩影運動

多個零會有啲機會

a5100 加50-210

tamron 2875 用係最新firmware 度有無咩問題同限制？

個人幾鍾意b85 d色

同埋有時佢會有旋轉散景
我覺得幾過癮無咁單調

多個零就a73+70200gm

二手6000幾屌得過

最低入場費要幾多等細佬儲夠先再黎

如果有full frame情義結 又唔想過幾年就要換
加多一皮可以買到機身

A6400+55-210
10000 ok

係咪要計到咁盡呀?
一定要買到最平先肯玩?

55-210啲畫汁真係唔掂，收光圈都好散咁

b85同fe85我覺得係世紀難題黎
自己有支b85 個人好鐘意佢個色水 直出d色都好有feel
而fe85真係太抵屌 雖然色水普通d 要入lr再執一執 不過都可以執到b85出嘅色
睇性價比要平就fe
唔怕貴 有信仰就b

fe85仲要再sharp 多少少、對焦又快
但有青邊

不過batis 有mon仔同 zeiss牌 當買樣都ok la

可能佢等緊果一兩百蚊開飯

成日都覺得筆直緊嘅人唔應該玩單/無反
少好多煩惱

我自己覺得夜拍好辛苦
夜嘅定義你當六點打後係海防道，係西洋菜街咁影人之類，24mm還好，你一上到85mm之後，手持又要1/50s或者更慢嘅話個ISO都會上到過萬架啦
落腳淨影景就無得講啦，ISO實有方法拉低佢

推行iso咪得 唔想推咪落腳 唔想落腳咪換支定焦

85.8 用落就青邊
55.8 就洋蔥圈
二揀一棄一支邊支好

棄左又要邊枝replace

想買35 art 但有人話支野舊又慢
應該都係35 大光圈

講真支支鏡都有自己缺點
但以前D舊鏡仲多光學問題D人都係咁影喇
揀自己中意既焦段就去馬實際D

係，我都好like b85既顔色
好在當時一出b85果陣就即訂入手
當時無其他fe mount既85唔使煩

依家gm sy fe b sigma原生mount都5枝未計接環

買art啦 重就重d 但勝在抵
有fd玩sigma 14 art

其實有得平$100-200你仲會唔會買間貴啲想買平啲都比人話不如唔好買

35mm仲難揀
50-55mm同85mm都有幾支特別出色

會啊
分期，贈品，服務，信譽 間間都唔同
剩係睇邊個最低價好易中伏

同意，唔係叫你唔好買
但如果計齊所有野，最後差200$
假設四寶vs 百記 我會比多200買個安心 始終比左萬幾兩萬出去，果200當買個保險
如果你覺得無所謂就簡最平啦
正如去旅行，你會簡最平既保險定係中等or最貴？如果你身上帶好多裝備

又話出35.8
幾時出啊

同埋自己都去過四x買過
可能係最平 但買完都驚驚地
之後而家知道用咩卡買/識人做大鋪
計哂所有野 最後貴幾百 我都簡大鋪
買完好安心 除左買到自己心頭好 個購買流程好開心
反而四x 之前提早打去訂 去到又話未拎 等成個鐘先拎到比我 同埋好少解答你問題 至於貨源係點真係佢知 過萬蚊野真係要諗清楚

唔係睇平定貴
係睇cover 成點

買左samyang 2.8用住先

四寶都驚

咁旺角星際db呢？
利申：筆直夠，預價錢大約14000

db特約店，邊會唔得

我6,7年黎在db買所有機鏡咁濟
非常愉快

買咗支Sony 55.8
開機閂機 同調較光圈聲個陣
個光圈喺室內有聲 係咪正常？
最大聲係開閂機
有啲似呢兩條片：

gm stands for gYm

其實唔洗驚
呢d 搵食的
如果佢呃你少少野，你留個負皮俾佢
佢肯定驚過你

好奇想請問下用得r2 r3嘅機係咪用gm鏡會最好？

推一推

你買全新行貨定二手先??
我之前收過某枝二手鏡
係MTR試唔覺有野, 但返到屋企就好似你第2段片咁
跟住問個賣家, 佢唔應我
之後我去某鋪試同一枝鏡 發現佢地果枝好小嘈
我懷孕枝二手鏡有問題
係MTR真係要試清楚 因為人多聲多會COVER左枝鏡既光圈葉聲

全新Sony買入

但係似唔似第一條片？

你咁問其實都係想睇下枝鏡食唔食得哂佢像素
上d評測網參考下大概有個預算
好似85mm咁其實fe85.8仲好過gm dd添

我嗰支係四寶水貨，都係噉
仲有暗少少嘅環境下都會聽到對焦嘅機械聲
應該都係正常問題嚟
不過我遲下都打算賣咗佢換b40
雖然支鏡買咗幾個月都冇

對的 感激巴打

個網sharpness ok 準
因為我有 85GM，借FD 個日交換用
FE85放大係Sharp GM幾多下
不過影人柔d 成個render仲重要d

我係好奇想知點為之食得哂個像素

但係點先叫大聲
b40係咪真係咁正？
我早幾日先買咋支鏡....

我嗰隻喺室內正常安靜環境都會聽到
不過想換b40係因為朋友都買咗
仲有我會拍片
55.8呢啲舊鏡冇防震拎嚟拍片真係扣扣哋分

b40有無咩缺點？
如果唔計防手震 應唔應該轉買b40

其實如果batis 無對焦齒輪
落唔到跟焦器
係咪會差咁啲

缺點就係冇缺點

認真除咗個樣柒柒哋
Micro會強制由f2去f2.8
散景波波唔係圓形
同埋幾貴下外

成個質素真心好撚正

貴二千鬆啲 算唔算貴好多？
見price賣八千幾

Sony Online Store買鏡頭有無得退
b40有啲心動

b40講左好耐，呢排都有3位巴打入左
我之前一直都想買 想睇堆samyang就出45.8定唔知會唔會35.8

一路用開B25,已接受佢個特別既外表
早幾日入埋B40, 兩支都好正

對焦及畫質都
幾鍾意B40既色水，偏自然
係衰個hood超易花

其實b系個樣連hood用其實幾好
不過呢d外表野永遠都係各花入各眼

粗略咁講當sensor 40m px
兩枝鏡一枝sharpness係20m px另一枝係36m px
用後者影睇張相會sharp d

知唔知Sony Online Store買有無得退貨？

呢個唔係百科全書
點解唔自己打去問呢？
你自己買野要負返責任囉

打咗去話無

二手放出去實有人要

明白了 感謝你

其實b40同fe55都係好鏡
兩枝焦段有差距用途都唔一樣
唔好因爲人講兩句第二枝鏡好就話換

真係自己先知
我以前都受人影響
後尾用得最多同鐘意都係～35-40焦段

想八下你地啲custom制會set 黎用咩?
更新左快門有eye af 之後空左啲制出黎

想問下apsc 長焦有咩推薦？
用緊r3 ff d 長焦太大碌，完全冇意欲拎出街

你意思係想用apsc鏡插落r3?

靜音快門，安全快門速度，eye AF 人類/動物

另外鏡頭個粒制多數用咩

點樣set係可以一鍵 安全快門速度？

A7ii 同A7iii個分別真係好大
早兩個月用A7ii幫客影相真係10張炒4張
今日再用A7iii做同一樣嘢絕大部分都收貨
仲要有Eye Focus真係無得輸
甚至幫個好細粒嘅BB影都對到眼

tamron 支2875 又延1個月

仲加左三舊

買住水貨24105用住先
對焦又快，畫質差唔多，焦段更廣
光圈差一級可以推高少少ISO彌補
等龍仔到貨之後對比過2枝
鍾意邊枝就賣另外一枝，唔會蝕幾多

請問A6400有咩長焦變焦鏡推介？
普通使用 唔要巨龍

宜家(26號夜晚9點06分)
成班嚮旺角星際肥花講野大大聲既果堆毒撚係乜野人?

買左支sigma 35.4 art fe雖然好重不過幾正F1.4都好sharp，唯一可惜既係啲bokeh有洋蔥圈。

得枝貴到仆街但同人地千幾蚊枝一樣質素的7x-300mm

爭1.2光圈夜晚影差勁遠。。。
扯高近三級iso.....

想問下24105係咪金屬筒身?

A6400 + 18135 用黎自拍會有咩唔好
想用天涯鏡
但又想自拍

A7iii怕咩？同埋枝鏡有oss

M5a定a6400好

買多枝16.4

55.8

先學 55 再諗玩唔玩 85

郁的野都要快

2.8同4光圈唔係差1.2光圈
係差1級光圈

推3格ISO唔係3級
係3個1/3級總共1級

CONCEPT錯撚晒
返去溫下書先

唔介意手動既話
FF 35mm 1.4 有無邊支抵玩過 ZEISS 1.4?

福仔

24105 對焦係FE 鏡嚟講都叫快嗰批，雖然未到頂級
龍仔用afc 都唔夠快

全級光圈值就是指光圈數值為：
1.0, 1.4, 2.0, 2.8, 4.0, 5.6, 8.0, 11, 16, 22, 32
左邊進光量是相鄰右邊的兩倍，

這是攝影基本常識，
怎會有這種疑問呢

至於 快門 ＆ ISO，
一級就是規規矩矩的 2倍 or 1/2倍。
快門：1/1, 1/2, 1/4, 1/8, 1/15, 1/30, 1/60, 1/125, 1/250, 1/500, 1/1000..etc
ISO：100, 200, 400, 800, 1600, 3200, 6400..etc

大家好
我A7iii 買邊支35 1.4好
有諗緊zeiss嘅35 1.4 都有諗過canon 35 1.4
定係大家有咩推介或者建議

35.4za原廠 你買canon又要買接環

我覺得諗仔果枝好似更新完firmware好左

除非雙修，否則都係買35za實際

其實iso幾級每部機個效果都唔同光圈果位清又無錯既 咪jer人

買f2算啦 35.4太大碌喇

佢自己未搞清楚就賜膠俾我
同樣開2.8同4光圈
一樣機身有防震，影郁緊的野，開到同樣快門速度要iso 開多幾倍先得
佢答大家一倍，真係

我都花左少少時間去研究什麼高1/3之類, 送比大家
同1.4差幾多級 光圈(小數2位) 光圈 (習慣寫法)
(1.00) 1.00 1.00
(0.67) 1.12 1.10
(0.33) 1.26 1.30
0.00 1.41 1.40
0.33 1.59 1.60
0.67 1.78 1.70
1.00 2.00 2.00
1.33 2.24 2.20
1.67 2.52 2.50
2.00 2.83 2.80
2.33 3.17 3.20
2.67 3.56 3.50
3.00 4.00 4.00
3.33 4.49 4.50
3.67 5.04 5.00
4.00 5.66 5.60
4.33 6.35 6.30
4.67 7.13 7.10
5.00 8.00 8.00
5.33 8.98 9.00
5.67 10.08 10.00
6.00 11.31 11.00
6.33 12.70 13.00
6.67 14.25 14.00
7.00 16.00 16.00

呢支70300比想像中好...

影相姐
搞到要計哂數先影到?

even 你計哂數
都改變唔到 你夜晚唔可以 低iso 快快門 細光圈 影野

佢支70-300搞到同70-200G一樣價錢好令人迷茫買邊支好
如果A6400想平買55-220都得，不過對焦速度差好遠

佢有個function係auto 快門嘅preference, 由slowest 去到fastest 可以揀

你真係唔識架喎

咁我再問簡單d
如果f2.8要開到ISO 6400先正常曝光
咁f4，快門防震不變時要開到幾多ISO先正常曝光？

70200G用過但之後賣左出去, 遠唔夠遠光圈又唔係大, 畫質一般, 機動性唔大
70300既畫質有過之而無不及, 而且實實在在多出100mm用

choerry, ISO 12800,

其實咪一倍囉
之前見到2.8同4差1.2光圈

70200內對 f4 70300外對 兩枝成像ok 我就不如gm算了

4-2.8=1.2，但唔係計緊加減數。同埋都係果句你咩情景影咩變數好大

佢講1.2大家都明點黎
不過有幾多會咁樣加減數講光圈🤡

我之前就係覺得入g最尾都係會gm

一分錢一分貨

同埋落1.4x去到280 f4
唔落又有2.8
呢方面有彈性

加減數講光圈好易誤導
eg. f2.8 (1.2) f4 (1.6) f5.6 (2.4) f8

咁 f8 收到 f5.6 係咪比 f4 收到 f2.8 收得更多光圈呢?
但其實兩者都係收一級光圈

錢以外，仲要考慮埋重量

成日覺得d人講收幾級光圈好似好pro咁
但實際影相我都無理咁多
如果日頭用定焦就大光圈用盡走天涯
日頭影風景都係f8-11 低iso 日落同夜晚咪落腳
夜晚得f4既鏡咪由佢count iso，影幾張 然後再自己調
都唔洗諗咁多野 有時d大師同你講 收一級光圈會靚d 你會信佢 因為人地影得好

有冇師兄入左Samyang 支851.4？ 係咪已經取代左851.8為性價比之王？

睇review
samyang比原廠鏡黃好多 同埋bokeh真係冇咁靚
睇你覺得1.4重要定係色水bokeh

無反有Live View係易用d嘅
但係記熟曝光級數會方便好多
例如你要慢4級快門影瀑布
直接較低4級ISO就可以有一樣曝光
如果低3級已經係100 ISO降無可降
再收1級光圈又係一樣曝光
唔洗逐格逐格試快好多

老實講睇自己需要
暫時 GM、Samyang、FE 都各有各好
sharpness、輕 對焦快 始終係FE 但 1.8
波圓靚 重 大 貴 GM
Samyang 中間輕 1.4 波圓麻麻地

85.8 依舊性價王

想問下大家 如果24 1.8 同35 1.8 會揀邊枝長插跟機？

24啦，室內又得影近野又得
畫質又好

有無巴打用緊A73接85GM對焦速度快唔快？

眼對焦有無改善左85GM對焦慢既缺點？

APSC緊係24/1.8啦

仲有Sigma 16.4都正，室內好好用

咪咁痴線啦
影相靚唔靚係觀感
邊有數得計
liveview方便你即時睇到個setting出嚟效果係點

你睇到幅landscape唔岩你心水
會唔會話 “吖，呢幅相光圈低左一級，iso高左兩級，快門慢左三級”咁撚樣呀？

我唔係講緊咁樣用法
講緊你影左張曝光啱心水嘅相
但要改變曝光三角其中一樣野嘅時候點樣改其餘兩樣野變返同樣嘅曝光

樓主拉人入坑

死返去富賤post 喇

屌…樓上班仆街AL/dse數學係咪F
光圈個倍數同√2有關呀
1.0 x√2=1.4
1.4x√2=2
（省略小數點

果啲應該係dse都未考，偷老豆老母張信用卡買

我知，你知，個單眼佬唔知呢
1/(2*2.8^2）=1/16.0
1/(2*4^2)=1/32.0
明明差一倍/級

其實有個ching都係針個1.2個問題
平時真係有需要比較光圈iso快門
都係講幾多級，邊會講加減數
不過有條友就即刻一堆大紅字唔知做乜鳩

屌仲講緊1.2

完喇哩個topic

見大家巴打數學咁好，不如幫我解答下對焦速度問題呀

首先要有枝GM
之後要有部A73
最後要知影咩

最衰係你今日又撩翻起

我太少入黎sor

其實似佢個摩打硬件所限快極有限
135果枝就一定快

12-24G 同1635GM真係諗到頭都爆

最衰無用過12-15 根本唔知實際上有無用

70200gm好似無乜講話勁摩打
仲要用緊r3，是咪唔使玩運動同車果類

我有1224，使用率低到
旅行長插2470，偶爾先一兩張1224
平時在香港9成都係拎24.4 28/2 b85出街
其實1635gm用既場合多好多仲要2.8

以前有枝1635/4

用途上1635f2.8一定比較廣 我估去旅行單鏡都捱到8-9成時間

但1224又細支又輕又內對焦勁吸引
同埋廣角啲人話差1mm都差好遠 佢小成4mm

我自己又有21/2.8同35/2.8 所以真係諗爆頭
好驚買左後悔無買另一支

我有聲，機身係A7R2
支鏡上年買入

都係咁上下大聲？

偏向第一條片

想問下巴打們偏向70-200定70-300多啲?

我都係！即係正常？

希望係啦，加上支鏡都唔算新design，可能係有呢啲缺撼掛

我之前 _ Base入果枝無聲

我果支都有聲

己經有支85Gm用係A72鸒上，但對焦有啲慢，諗緊換唔換A73，睇下有無改善，唔係成支GM好似晒左咁

但我又上過毒氣室試，但試極都試唔到佢個眼對焦，可能係因為我未用過唔識試⋯⋯⋯

如果佢有快返少少都好夠，有時啲人行緊都對唔到焦⋯⋯

巴打，最近幾個post 都講到爛
2代機身缺陷太多，3代機身係大升級
將你啲鏡用係3代機度會快好多
快啲換3代啦

70200gm

不過速度上85gm好似係先天慢果隻
插上3代機身就算快左都係慢果批鏡黎

有fd test 過，插A9火箭咁快

A6400 連18135鏡其實抵唔抵屌

差咁多啦

1635gm啦 實用性高
無一枝鏡完美 睇自己使用率同背景再決定

仆街，搞到我想分期出部A9添

AFC eye af set返對人定寵物 然後set返對焦框框寬 （無機係手唔多記得

可能9月就a92喎

岩岩出一定好貴

等a92 出左先出a9

我都係咁諗，但要等多4個月

到時一見到92個價，即入a9

入乜鬼A9，等黎緊部A5好過

RX100m5a 24-70mm F1.8-2.8
a6400 18-135mm F3.5-5.6

睇數字係咪其實差唔多
咁買RX 係咪抵D

Sony D機能都係跟數字排，如果真係有A5可能仲低階過A6XXX系列喎

有新消息

其實都幾大分別
光圈又唔同 焦段cover又唔同
機大小都差好多 rx可以日日擺褲袋拎出街 a6400點都要搵個袋
之後仲會唔會買鏡又要諗

A6400 D人就話用黎VLOG就好好
但如果影相呢部係咪都係個好選擇?

擺褲袋我會覺得會熱到爆炸
加上行行下會熱 出汗

又"銀"住

係 with LR

6400 冇防震，除非買枝穩定器啦，唔係Vlog就真係唔好諗

又要揀過

咁又唔洗，6400影相係幾正㗎

其實都係睇中佢個反MON 同對焦快

18135 有OSS

其實唔洗理防唔防震
sony 啲防震對拍片冇乜幫助 影相低一兩級快門
用a7iii+oss鏡同a6400+冇防震鏡 拍片拍完出黎都係要入pr落返穩定effect

好
搵日去睇下

想問下大家 ，用緊a7iii，想買支70-200 黎影演唱會，4.0 G 個支夠唔夠做(位置夠前)？定係要上gm？另外canon 鏡加接環個對焦會差幾遠？

黑環境上GM
Canon不了 要玩就玩原廠

硬件台教學
用錢修正錯誤
你買左canon 撚下
知道唔掂就會課金買GM

我前排用a7iii + 70200G就夠啦base on個台
有時太光會用到4.5/5.6

以Sony嘅產能玩唔玩到平價機薄利多銷啊？
仲有出A73時又口多話呢部係Sony最低級嘅FF無反

所以我都覺得出A5嘅可能性較低

新人一問
有無人用緊Samyang 85.4? 個AF快唔快？成像如何？ 諗緊Sony FE 85.8 定 Samyang 85.4?

係睇住對手黎打，但宜家RP銷量咁低

呢張係咪有小小out fo

最後都係揀左12-24
用換鏡換取更多焦段

9月出a9 II，會有咩突破呢

一秒打100張

初玩緊A7ii 仲用緊kit，想問各位ching如果upgrade 2470z 會唔會改善到sony灰呢

唔會

其實依家睇翻直出d相色水係ok
反而入lightroom執raw就好似執極都灰咁

有無lr presets教學分享下

影相好正

終於入手左a7iii,同6300雙修

係咪好on9

好多人都咁on9放心

應該不少人都係咁中罪大伏
一步一步上
之後你或者會全面放棄6300

但係大家又會點樣分幾時用邊部？

定帶晒出街

我放棄6300就買唔返咁上下既鏡頭

平玩又ok既定焦可以28/2 85.8加埋可能先6000
要變焦2875好似7000落到樓

2875係我心水 但好似冇咩貨？

細機比另一半用，大機自己用
一到旅行果陣就即時發揮作用
自拍比細機做，大機做哂其他野
需要時仲可以自帶1.5 converter

好過哂左部6300

比得萬幾銀入部73應該等到下訂貨既
始終2470gm一枝頂到哂我我講平玩果三枝

我女人未用過相機

都好既一齊研究下

FF鏡真係好貴

長期用a7iii 要2部同時拍片先開部細機

我應該唔多拍片 唔係好識拍片要點做

你用落兩部畫質有咩分別？

重要好重

咁都叫重，你睇下其他牌子先啦
同埋Ff輕極有個普
24.4GM已經好好
大三元好難低過500G wor
1635GM 已經好輕

佢應該冇拿過上手，1635GM黎講真心輕

相對其他1635F2.8 輕

拎開 55.8 85.8 既人表示重

a7iii 支kit 硬係好似冇咁好用

但部機性能真係好好多

都係concern

又要高質又要輕
點解其他廠都做唔到
如果受唔到FF鏡重量
玩apsc係最好選擇

咁睇黎我雙修都係有需要既

你試下多d入白平衡改調色, 同埋改下風格設定入面對比同飽和度, 會有d幫助,
如果影人可以用風格設定 肖像, 再微調下d 對比, 飽和度, 再adjust下白平衡調色盤

另外差唔多價, 考慮埋tamron 2875
用開kit鏡, 因為光圈細, 除非大晴天, 應該成日都會遇到唔夠光焗住拉高好多iso, 夜晚尤甚 (以前a7s 用kit鏡經驗),
2470z 比起kit 升級感不大, 28mm反而仲細左光圈, tele都只係多1級光圈,
但2875 wide多1級光圈, tele多2級光圈,
多1-2級光圈, iso可以壓低, 又可以做到淺d景深,
只係wide少左4mm, 睇你係咪真係咁想要多4mm

多謝ching意見

點解咁少人講24 1.4 GM?
有無ching有用?

講咗好耐啦，入咗都話正囉

你有無追post架

都唔錯，始終支G 方便好多

想問個垃圾問題：
毒氣室可唔可以自己帶機試鏡?

順便問埋二手2470z 抵唔抵玩?

梗係可以自己帶機啦
巴打做咩咁睇唔開入2470Z

以前無得揀就2470z啫，而家一係就24105/4，一係就2875/2.8㗎啦

24105水貨啦

見24 70個二手價幾吸引，24 105 唔考慮了太貴，28 75 又差少少 唔夠闊...Sony d 鏡真係窮人含撚

85.8 55.8窮人恩物
咁買2470z囉平左咁多

睇你點用啦，我去日本影景28已經好夠，你去歐洲的話24又唔多夠
要24定恒定2.8, 我覺得2.8好用啲

同埋平好多

傾完好耐，必入

無貨

排半個月啫

以前個價貴就唔抵
而家二手如果三千幾買到都ok
主要缺點係邊角畫質差
但換黎24mm, 恆定光圈同輕身
最緊要了解自己需要同上網睇下sample photo

遲下去歐洲 我手上有50.4同1635z 請問巴打們覺得我應該換走支1635z入1635gm定係入老娃15f2夾1635z呢個問題我好似問過但我仲煩緊

差1mm好似作用不大

到時狂換鏡都只係差少少你應該會話自己on9

有冇巴打用緊/用過老蛙支15mm f2

你諗得即係有筆直
一步到位啦

差1mm我比張15/16相你同你講係16都唔覺啦
要換鏡咁麻煩，1635gm最方便又有機會長插
如果無筆直，先買1635gm後賣左1635z
配50.4一流，我以前都買過1635z+samyang14發覺好on9，而家一枝1635gm又影到星又夠哂wide，重點係6xxg好方便長插同帶

我用緊a73 咁如果我用1635z影星會唔會難影啲

A73同r3 iso表現會唔會差好多

新手，舊年入咗a72 with kit，想入支macro 鏡，sigma 70mm f2.8 好唔好？主要想影昆蟲同花，除咗呢支仲有冇好介紹

唔會,
根據經驗, 好多時候係你用盡iso/光圈/快門前, 已經會俾光害爆哂你張相
不過我唔知你歐洲會唔會去到d極暗嘅地方,
但16mm (500rule 500/16=31.25s快門), f/4, iso 12800~25600, 絕對夠做

雖然呢D相係度post過好多次, 不過post多次啦,
我以前用a7s + kit鏡, 係日本長野一樣影到銀河 (仲要因為抗拒帶腳架, 用manfrotto pixi mini迷你腳架, 插係雪地影就算)

28mm, f/3.5, 13s, iso25600

28mm, f/3.5, 13s, iso20000

29mm, f/3.5, 10s, iso6400

28mm, f/3.5, 20s, iso12800
呢張過左500rule, 有輕微星軌 (500/28mm=17秒上限)

29mm, f/3.5, 13s, iso3200

加插兩張香港大坳門, 俾你睇下光害嘅影響

24mm(SEL24240), f/3.5, 13s, iso3200 (上面有張exactly一樣光圈快門iso, 但香港大坳門效果係咁)

24mm, f/3.5, 10s, iso25600

你諗定邊度搵到個位少光害夠暗影好過啦(仲有睇天氣報告)

就算俾你f/1.4大光圈, 係城市入面都係等食屎

a7iii, 20mm(sigma 20mm f1.4), f/1.4, 8s, iso100
(不過iso低d, 張相係冇咩渣爽d的)

四月中走左1635z，入左GM

28 75 貴唔少 2470z 相比係吸引好多
廣角都係老娃15f2

你縮完圖a7r3 咪仲好

Thanks 巴打

光圈大 變形少 畫質無投訴

新個支 Tokina 100 2.8?

巴打想問下我手上 有 1635z 同 samyang 14, 嚟緊會去旅行應該影到星 荒蕪到仆街 alakol (有興趣就google)

差一級光圈應唔應該放左支14佢？

感激各位巴打嘅回覆同意見等我再諗諗先

見巴打對影星有研究 想請問一下如果A7III+35.4Z會唔會都影到因爲就去旅行 但又唔想去之前買支廣角大光圈用，見sonyalpha個account post過A7RIII + 35.4Z嘅星星但有啲假

好多時影星都唔係直出
一定後制/用softare疊相
好大程度同光害有關
用35.4z都可以影到好相 睇構圖
唔係一定wide先好
有人用50.4夠影到好靚銀河
差在你點運用同表達
唔好比器材限制
用好平既samyang 14都影到靚相
你影到時人地未必影到 相反而然

冇錯, 而家相機郁d都幾千過萬iso, 加支腳架十幾秒長曝都好輕鬆影到
唔想出現星軌, 只要跟500rule(大約), 50mm都可以長曝到10秒,
焦距反而留意返點構圖, 因為如果單影星空唔影地面景物會好普通(度度影都差唔多)

如果想影銀河, 更加重要係學下睇銀河出沒時間同埋方位, 因為銀河同月亮月出月落一樣, 係會有銀河出銀河落時間, 而學識方位亦都可以令你更加方便搵到銀河位置

不過方位唔太重要, 開10~20萬iso, 拉盡光圈, 求其快門1,2秒影張睇下邊度有銀河仲快,
另外而家仲有好多app, 例如SkyView, Star Walk 2 (求其搵2個),
可以幫你用手機直接對住個位置搵銀河
呢度有個人教

影銀河真係天氣同地方先決
香港就算9數, 你去外國真係差天共地
同埋無大光圈咪推高ISO囉
無人叫你下下要放大100%或更多去睇
你放IG幾靚相機同鏡都分別唔太大, 因為會有MAXIMUM
你放FLICKR先會睇到真正分別呀
A7III影星推到6400-12800都可用
有大光圈咪3200左右, SETTING如何睇地方啦
同你講formular都無用, 唔係100%跟足就屌打
人地影到好靚既銀河, 同你講用咩鏡用咩setting都無用
我想講既係, 係攝影入面
唔好比器材限制自己, 同埋唔好受人影響(利申落坑唔少, 明白左好多道理)
用咩鏡用咩機睇自己筆直做人啦
仲有買咩鏡前分析下自己用咩焦段多先再決定

呢張係ig copy出黎, 放上ig本身解像好差
仲要copy出黎crop, 再差d
純粹講構圖同鏡

我買大光圈就係想試下盡量壓低ISO, 試下影星都可以聞相
另外仲想試下星空下影人
試過之前用kit鏡/sel24240, iso上到12800都仲要大約1秒快門,
影人黎講真係要個人定到舊石咁先唔矇,
買左支新鏡就係希望試下可以1/10快門, 星空下都可以清楚影到人
不過自從買左支鏡之後, 日日都唔好天, 暫時仲未有機會試到, 係上次有日有1,2個鐘幾好天, 就走出去城門河影下相, 幫支鏡開苞

anyway, 我見好多人影銀河, 特別係影成個天拱, 好多人都會影多張再photoshop合相, 所以唔夠廣角都可以併圖

去下外國包你枝鏡值回票價

有個fd 又係 35 1.4 影人 影景 影小品都好靚好屈

想問一下24-105 係咪缺緊貨？

試過係北匈牙利有好天又接近無咩光害
但手上得RX100V又唔識影

希望七月用部A6400係奧匈俄再戰

15f2夾1635z應該冇人會咁帶, 有錢就入GM啦

上個星期係四寶入左水貨，好似話最後2個

終於入左A73同T2875
期待6月支1728 同埋遲D的長鏡
組成龍三元

好想放1635z換1728

買左幾錢？

我都等緊1728

$7840

屌 平左咁多

上年原價入

水同行點比

一張過無可能
通想都會影多張地景(連人)然後PS返

就係果時淨係摸到下lr點用唔識用ps
無特登分開一張地景影

今年天氣好既話試下帶枝1224去影先

仲要睇今年有冇流星雨 一有可以唔洗影

唔係年年都有既咩
因為年年八月生日果排都實有
個人覺得最好影係5月尾到6月尾

我意思係有流星雨時會有班忽然天文撚睇流星雨 之後拎白光電筒鳩射 慘過光害

利申 有年被人鳩射白光

我都知 支15f2我淨係打算夜晚用黎影星而1635z係for朝早用

又嘈又周圍走又手機閃燈影相

睇個人修養，電筒唔小心射到人，至少都應該講返句sorry

砌部9900k 咪得

香港有邊度少光害可以一戰？

冇

試下長咀嗰啲

大東山?

我想問你地部A73/ A7R3 長按fn制可唔可以鎖哂機身所有制?
我點SET都淨係可以鎖轉盤鎖唔到十字制

終於得閒痴鏡貼

想問師兄係邊買？機身有冇整？

我淘寶淘的 冇淘機身貼

唔貼塊？幾型

呢隻貼靚咁多

你本身咩body

巴打有冇LINK THANKS

A73

FF嘅定焦超廣揀老蛙15 f2定sigma 20.4好

GM啦唔好諗

【索尼镜头贴纸 16-35 2.8 24-70 2.8 85镜头保护贴纸 贴膜 保护膜】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥o0l6bxMWJoA￥后到👉淘♂寳♀👈

屌 冇左 你打索尼鏡頭貼 我搵銷量優先

bigma 14 1.4呢

我都淘左有淘機身貼不過未得閒貼
睇下禮拜六得唔得閒包膠

我仲諗緊痴唔痴對焦環個啲

痴咗其他 痴淨兩條環

over budget

1.4

sor 1.8

我都淘左for B40
集緊落黎，第1次貼唔知會貼成點

17-28騰龍FB話7月左右出

B40 more sample
胡巴去旅行去咁耐既

呢間鏡頭紙原來係抄左台灣果款
自後自己整返出黎，強國好勁
之前係台灣買果間好貴，而家我都淘寶呢間買算

等咗佢好耐

用左一排，對焦表現可靠，唔知係咪錯覺，追焦感覺可靠過2470GM
夾73 afc 影郁動小朋友8，9成中
相信新firmware 已經fix左之前既問題

b40果間應該唔係3m料
沒計，得佢一間有，就試下

我記得你有55.8
兩枝比較呢？我仲未落決心買b40
55.8都唔岩我用，純粹想睇下比較
等埋三陽出果枝45再睇睇

係，計sharp 應該55 sharp
40好在最近對焦距離近，影人影細品
同埋硬係覺得40既色比較自然

係咪會出埋支70200 e mount?

17-28apec公佈左未？

未，但出左其他廠既35150
呢枝好似好正出Emount就好

琴晚貼完 機頂貼衰左起泡

巴打呢隻銀+黑係邊度買

用左幾耐時間整，我都諗住買

我問過天祥話6月有，依家已經可以訂定排隊，價錢未定但大約同2875差唔多

淘寶copy左life+，可以淘寶買
我之前都係life+買，因為果時未有公司出
整幾耐要睇人，但佢有哂教學點貼
大約2hr

開左靜音快門?

賣唔賣15f2換1728好

thx 巴打

睇你有無變焦需要
如果比我簡會簡1728多過15F2
一黎係變焦, 再加內變
同埋我自己覺得17都夠哂WIDE
之後再補枝定焦35/55就Perfect
利申: 用緊1635gm

內變,又細支 F2.8真係好吸引
1635GM己經會頭重腳輕

不過等唔切入左1224F4
到時如果評價好可能入埋支1728F2.8

買咗支二手1635z 用住等龍仔

F4夜晚手持差小小

yes

上次講話買A7R3 已經買左
想順便買多支laowa 15f2同埋sigma art 35mm, 但係點解google唔到有sigma支野

要打埋E mount

a7iii夜晚上gimbal都夠用

A6000 有一機三鏡 （1018 , 18105, sigma 30.4)

諗住upgrade a73
係咪應該去sony trade-in + 分期大法, 之後買支水24105
定排隊買t2875

6400+18135 周圍都無貨
屌

水24105+55.8完

關左靜音快門去?

想問下係唔係呢個, 因為見唔到佢有個art字以為第二支黎[url]
[/url]

係啊 鏡身有A字就係art系列

原來都係5千頭
睇黎可以放左支1635z, 換左佢先

見到巴打用1635z都影到咁好咁靚又有啲唔係幾時換1635gm

都係果句, 問下自己想要咩
要聞相一定係大光圈
1635GM, 15/2, 14.8ART, S14 2.8
淨求影到同唔100%或以上放大聞相
咁就一定1635Z最好
F4都話可以影到, 配A7III
同埋影星首要係地方同埋天氣呢兩樣野
唔想再重覆打買乜鏡用幾多SETTING
同埋影星唔會有直出, 完

知道感激巴打們嘅解答

同樣諗緊同一個問題 我支15f2仲要買左冇耐

買左先再賣

1728 龍仔話賣6000頭

搞到肥花2手區一時間好多老蛙15F2 湧出嚟

我都想放

我諗都係巴打們

訂咗17-28了

有冇話大概幾時到

好似話7月 around 6.8k

點解咁多人用15換17-28？

唔係個個都鐘意定係wide
1728有內變焦又有2.8輕身+af
好過手動，價錢差一千左右
你鐘意好wide咪15定焦
有人想用埋28 2.8麻
6000$無無左29-35既大三元
你個問題同轉2875差唔多

天祥？睇黎送個塊filter幾貴